\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[
top=2cm,
bottom=2cm,
left=3cm,
right=2cm,
headheight=17pt, % as per the warning by fancyhdr
includehead,includefoot,
heightrounded, % to avoid spurious underfull messages
]{geometry} 
\geometry{a4paper}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{lipsum}

% Assembler
\lstdefinelanguage
{Assembler} % based on the "x86masm" dialect
% with these extra keywords:
{morekeywords={call, mov}} % etc.

% Lecture Name, exercise number, group number/members
\newcommand{\lecture}{Parallel Computer Architecture}
\newcommand{\exercise}{Exercise 8}
\newcommand{\groupnumber}{Group 04}
\newcommand{\groupmembersshort}{Barley, Barth, Nisblé}
\newcommand{\groupmemberslist}{Barley, Daniel\\Barth, Alexander\\Nisblé, Patrick}
\newcommand{\duedate}{2020-01-21, 14:00}

\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\groupnumber}
\fancyhead[R]{\textsc{\groupmembersshort}}
\fancyfoot[C]{\lecture: \exercise}
\fancyfoot[R] {\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\pagestyle{fancy}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\centering
		
		{\scshape\LARGE Universität Heidelberg\\Institute for Computer Engineering (ZITI) \par}
		\vspace{1.5cm}
		{\scshape\Large Master of Science Computer Engineering \par}
		\vspace{0.5cm}
		{\scshape\Large \lecture \par}
		\vspace{1.5cm}
		{\huge\bfseries \exercise \par}
		\vspace{2cm}
		{\Large \groupnumber \itshape  \\ \groupmemberslist \par}
		\vfill
		
		
		% Bottom of the page
		{\large Due date \duedate \par}
	\end{titlepage}

\setcounter{section}{8}
\subsection{Numerische Integration revisited again$^2$}
\iffalse
\subsubsection{Parallele Implementierung mittels MPI}

@todo: code

\subsubsection{Evaluation und Experimente}

\noindent \textbf{a.}

\noindent \textbf{b.}

\noindent \textbf{c.}
\fi
\subsection{MPI Datentypen}

MPI Datentypen definieren Speicherlayouts.
Sie stellen keine Datentypen im Sinne von Programmiersprachen dar.
Alle elementaren Datentypen der Programmiersprachen werden auf MPI Datentypen abgebildet.
Das erleichtert die effiziente Übertragung komplizierter Datenstrukturen.

\subsection{Semaphore}

Eine Critical Region ist ein Codeabschnitt, der exklusiv von einem Programm ausgeführt werden muss.
Eine Interrupt-Abschaltung im Mehrprozessorbetrieb blockiert die exklusive Programmverarbeitung.
Eine Semaphore stellt einen Mechanismus dar, der einen exklusiven Zugriff auf die Ressource zulässt.
Somit kann ein anderes Programm die Critical Region währenddessen nicht verwenden.
Eine Semaphore ist eine nicht negative Integer Variable, die von Threads geteilt werden kann.

\end{document}